ipv4的ip地址短缺問題, 與ipv6

全球網民38億
Ipv4 有43億個地址，就黎用爆
當然ip sharing / nat技術可解決問題
但就留有security problem
用ipv6 改變又太大，而且ipv6地址又多得濟 （42億乘42億乘42億乘42億）

點解唔索性將ip地址extend多8個bit
出返個ipv4.1
個人認為，1萬億個ip地址已經夠晒用，有排都唔會爆
255.255.255.255.255

你認為啫

ipv6都好多equipment support, 無幾大改變下已經可以upgrade

其實ipv6 大把份isp 已經support晒同埋compatible with ipv 4 添, 係小人用啫

1998年推出到今，都冇乜人肯用。
Ipv4.1 多255倍，係human readability 和 user friendly，仲有easy to learning / relearn 都比ipv6好。

update ipv6 唔止因為數目多啲，仲有其他原因

當遲D每一個電燈泡都有自己的IP, 你多得果255倍其實真係好唔夠用囉....
當初發明IP4的人, 都想像唔到42億個IP轉頭就用曬~~~
未來的發展, 無人想像得到, 多永遠好過少!

ipv6唔普及係因為軟件support問題
你呢個方案冇解決到support 問題

而家好多軟件都support ipv6
但唔普及
呢個方案針對 knowledge 相容性, easy configuration和 human readability 問題。

IP多255倍，可以足夠晒1000億網民上網，每人10個device。

仲有，其實現家有ip sharing，所以ip點都夠用，但這做有嚴重的security問題，block ip會block埋其他無辜者。

但如果ip地址太多，理論上也有security問題，攻擊者可以輕易轉換ip地址，不斷發動攻擊。

IoT年代喇, 遲啲乜都有自己嘅ip